<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>zdqmyls</title>

    <subtitle>zdqmyls&#39;s home</subtitle>
    <link href="/atom.xml" rel="self"/>

    <link href="http://zdqmyls.github.io/"/>
    <updated>2019-08-20T02:37:18.183Z</updated>
    <id>http://zdqmyls.github.io/</id>

    <author>
        <name>zdqmyls</name>

    </author>

    <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>

    <entry>
        <title>Restart</title>
        <link href="http://zdqmyls.github.io/Restart/"/>
        <id>http://zdqmyls.github.io/Restart/</id>
        <published>2019-05-28T01:52:55.000Z</published>
        <updated>2019-06-02T14:33:47.956Z</updated>

        <content type="html">
            <![CDATA[<p>有幸加入到金顺科技,并得到贵人罗苑副总的教诲。</p>
            <p>将自己的成长做一个记录,分享以下自己的心路历程。</p>
            <p>之后也会做一些工程向的笔记,好好积累,巩固所学</p>]]>
        </content>

        <summary type="html">
            <p>有幸加入到金顺科技,并得到贵人罗苑副总的教诲。</p>
            <p>将自己的成长做一个记录,分享以下自己的心路历程。</p>
            <p>之后也会做一些工程向的笔记,好好积累,巩固所学</p>
        </summary>
        <category term="Hello, world!" scheme="http://zdqmyls.github.io/tags/Hello-world/"/>

    </entry>

    <entry>
        <title>Summary</title>
        <link href="http://zdqmyls.github.io/Summary/"/>
        <id>http://zdqmyls.github.io/Summary/</id>
        <published>2020-08-04T01:52:55.000Z</published>
        <updated>2020-08-04T14:33:47.956Z</updated>

        <content type="html">
            <![CDATA[
            <h1>回归真我,修炼心性</h1>
            <p>学做人，无外乎“心性”二字。那么何谓心性，如何修心养性呢？妄念起时为心，妄念灭时为性，心性本来不二。修心养性，就是要明心见性。明心见性后才能开智慧，破除烦恼，得究竟快乐。“心”不修，妄念不止，本性不得见，智慧不得开。所以，要开智慧，就要修心养性。性靠修心来养。有幸得罗苑副总裁教诲，有感而发，人应修以下七心：</p>
            <p><strong>一是修炼初心，所谓初心</strong>，是做事最初的愿望、最初的原因。回到初心，找回真实的自己，回到空杯状态的那个自己，定个明确的目标，从此不忘初心，不畏艰难，砥砺前行。这便像是相当于种下了善因，出发点若是正确的，便能避免犯了主观错误而不自知的情况发生。</p>
            <p><strong>二是修炼谦虚之心</strong>，“谦受益，满招损”、“三人行，必有我师”，这些古语、谚语无不透露着谦虚的大智慧。在开料车间贴线时，罗总亲自上阵，专心于将线贴整齐，完全想像不出他是个副总。主干道的线被笔直的贴合好后，罗总并没有因此洋洋得意、骄傲自大，让人产生自卑懈怠的心理，而是给予我们耐心的指导，提高了我们的积极性。尽管车间炎热、喧闹、阴暗，但我们乐在其中，做的津津有味。回想起那个学了点新技能、有点小成就便沾沾自喜的我，不禁惭愧起来，要知道山外有山，人外有人，我们不过是沧海一粟，将自己看得太重，心态便不能释然，还会给人带来压力，让人不易亲近。由此可见，放平自己，保持谦虚不骄傲是多么重要。</p>
            <p><strong>三是修炼克己之心</strong>，乱花渐欲迷人眼，欲望会将人吞没，具有剧毒，但它同时也是人类生存的原动力。所以完全消除欲望是不可能的，重要的是尽可能的去抑制它、控制它。作为年轻人的我们，往往拥有很强的表现欲，容易骄躁，喜欢急功近利，贪图享乐，容易在生活中迷失自己，这是我们的缺点。以前的我有些特例独行，我行我素，做事时不顾及周围人的感受，有些唯我独尊，自己舒服就行。殊不知并不是所有人都愿意满足于你，不是所有的取悦都是理所当然。现在的我懂得了如何控制自己的欲望，取而代之的是摆脱利欲之心的崇高理想，只有这个愿望足够强烈，相信一定能实现，到时该来的也都会来的。</p>
            <p><strong>四是修炼感恩之心</strong>，在研习完六项精进后，罗总便写了封感谢信给父母，分享了自己的心得，表达了未能悉心照料的歉意，同时表达了对父母的感谢之心。言语之间，无不透露着诚恳、真切的亲情。做人，不能忘本，才能活得问心无愧，人生才能圆满。我们要感恩父母，给我们生命之源；感恩老师，给我们传播知识；感恩朋友，对我们的陪伴；感恩贵人，对我们的帮助。所以，记住别人的好，滴水之恩，涌泉相报。以前的我疏于对父母、爷爷奶奶的关心，现在每到周末我都会打电话问候一下他们；遇见同事，也会亲切的问声好；受人帮助，也会发自内心的说声“谢谢”。这样，便能将积极的能量传递给身边的人，也能提升自己的心性。</p>
            <p><strong>五是修炼利他之心</strong>，做生意时，不仅得考虑自己的利益，也要考虑客户的利益。稻盛和夫曾经说过：“自利则生，利他则久”。先人后己的利他心在罗总策划的那场同学聚会上表现的淋漓尽致，抽奖环节原本是98%的中奖率，却有同学暗箱操作，将奖票分给自己的班，稀释了其他班的中奖率。与此相反，罗总除了编写捐赠书、倡议书等策划性文件外，还兼主持人，尽管付出了很多，做事仍坚持到底，有始有终，完美履行了自己的职责，而不吝于奖品，忠于收获幸福的记忆，志在将同学聚会情烙印在每个人心里。正是因为罗老师的这份利他之心，才能心甘情愿地做着台前幕后的工作，默默的奉献着，为同学聚会的圆满成功作出了不可磨灭的贡献。企业若用利他之心对待客户，便会不断提高产品的品质，企业便能长久；职员若用利他之心对待自己的企业，就不会假公济私，而是一心一意为组织发展而奋斗；用利他之心对待同事，就不会各家自扫门前雪，各个部门互相推诿，以保住职位为唯一诉求；用利他之心对待朋友，就能时常让朋友感到舒适自如，友情才能长久。愿我们以后行动时都能做到先人后己，真正为对方好，修炼好利他之心，让亲情、爱情、友情等变得更加长久。</p>
            <p><strong>六是修炼敬畏之心</strong>，俗话说“举头三尺有神明，不畏人知畏己知”。所谓“神明”就是自己的内心和思想，正所谓“一念成魔，一念成佛”。心存正道，对万物保持敬畏心理，才能行有所止，对得起自己的良心。在同学聚会的倡议书中，罗总用轻松诙谐的语言写了“十不准”，为的是不让攀比之风破坏了同学情、师生情的氛围，还原了人性中最本质、最美好、最真实的情感。正是因为怀着对真情的敬畏之心，才会用调侃的语气写下禁令“十不准”，既照顾了他人的感受，又维护好了聚会的气氛，将快乐传递到人的内心，也让这份记忆变得更加珍贵。古时候周礼也体现了对大自然的敬畏和对祖宗的怀念之情。礼仪演化至今，依然有着至关重要的作用。在一次罗总组织的团建活动中，我习得了一些餐桌礼仪，如正对门的是上席，座上宾是位于上席的左手边且需要以鞠躬、握手的方式请上座，两个公司的职员聚会时要错开来坐。握手时，如果面对的是女士，则握七分度，表示对女士的尊重；如果面对的是男士，则可以全掌握，表示热情。握手之后，轻摇三下，表示三生有幸。这些礼仪无不展示了对人的尊重，对人心存敬畏之心，让人与人之间的相处变得更加愉悦。</p>
            <p><strong>七是修炼反省之心</strong>，在磨砺心志、提升心性的过程中，每天都要反省自己是否做到了勤奋工作，满怀感恩之心，思行至善，严格自地自律，正直、待人亲切......反省自己是否做到了知行合一，是否全力以赴地做好上述理所当然的事情。时刻保持一颗反省之心，对自己的所作所为自省自勉，那么修心法则便不会被束之高阁，才能更好地磨砺心志，持续精进。</p>
            <p><strong>修炼心性，是一生的事情，不能有所懈怠和中断</strong>。千里之行，始于足下。知道未做到等于不知道。从现在开始，遇到困难，我不再消沉，而是把一切困难当做附在灵魂上的业障予以消除，这样应该高兴才对；从现在开始，我不再懦弱，而是坚韧不拔，勇敢面对一切；从现在开始，学会知足，而不是只会抱怨，只会发泄不满，要为他人效劳，要为周围的人服务，要为团队、企业作贡献；从现在开始，不再焦虑和迷茫，而是怀抱着纯洁无瑕的梦想和愿望，为此倾注热情，朝想达成的目的持续努力；从现在开始，我不再恃才傲物，因为才能是向上天借来的，功劳也不是自己独占的，将才用于为公是第一义；从现在开始，我的内心不再轻易动摇，而是始终坚持修心中正确的原理原则，做好作为人应该做的正确的事情，以正确的方式贯彻到底，逐步强大自己的内心，提升自己的心性；从现在开始，思想中不再充满私利私欲，执着于打自己的小算盘，而是做到先人后己，推己及人，用同理心对待他人；从现在开始，勇于尝试，接受失败，积极调整好心态，从失败中不断反省总结；从现在开始，遵循自己的本心，回归真实的自我，让上述的行动转化为习惯，从内心自发地、自然而然地做好身边的每一件事。</p>]]>

        </content>

        <summary type="html">
            <h2>回归真我,修炼心性</h2>
            <p>学做人，无外乎“心性”二字。那么何谓心性，如何修心养性呢？妄念起时为心，妄念灭时为性，心性本来不二。修心养性，就是要明心见性。明心见性后才能开智慧，破除烦恼，得究竟快乐。“心”不修，妄念不止，本性不得见，智慧不得开。所以，要开智慧，就要修心养性。性靠修心来养。有幸得罗苑副总裁教诲，有感而发，人应修以下七心：</p>

        </summary>
        <category term="Life Learning" scheme="http://zdqmyls.github.io/tags/Life-Learning/"/>

    </entry>

</feed>
